\documentclass{opaper}

\newcommand{\intab}{\int\limits_a^b}
\newcommand{\intii}{\int\limits_{-\infty}^{+\infty}}
\newcommand{\wave}[1]{\widetilde{#1}}
\newcommand{\rxy}{r_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\sigx}{\sigma_{\mathsmaller{X}}}
\newcommand{\sigy}{\sigma_{\mathsmaller{Y}}}
\newcommand{\later}{<?...?>}
\newcommand{\Sg}{\mathfrak{S}}
\newcommand{\kxy}{k_{\mathsmaller{XY}}}
\newcommand{\Sga}{\Sigma^*}
\newcommand{\La}{L^*}

\begin{document}
  \s{}PS я не написал ни слова про распознаватели и теорему о равенстве. Ноль идей что тут
  нужно

  \bigskip
  \m{}ОПРЕДЕЛЕНИЯ

  \medskip
  \olist {
    {Рекурсивный язык $L$}
    /{- $L$, если существует алгоритм, определяющий по любому слову $w$
    принадлежность $w$ к $L$ (т.е. для $L$ существует распознаватель).},
    %
    {Рекурсивно-перечислимый язык $M$}
    /{- $M$, если существует алгоритм, перечисляющий (в общем случае за бесконечное
    время) все слова из $M$ и только их.
    \mnext Так как по грамматике легко построить перечисляющий алгоритм (например,
    строящий дерево всех возможных выводов), то любой язык, порождённый
    грамматикой, рекурсивно перечислим.},
    %
    {Контекстно-зависимая грамматика $G$}
    /{- $G$, если каждое правило вывода в ней имеет вид
    "$\al A \beta \then \al\gamma\beta$".},
    %
    {Контекстно-свободная грамматика $G$}
    /{- $G$, если каждое правило вывода в ней имеет вид "$A\then\al$".},
    %
    {Праволинейная грамматика $G$}
    /{- $G$, если каждое правило вывода в ней имеет вид "$A\then aB$".},
    %
    {Иерархия Хомского}
    /{- Концепция, которая через 4 уровня ограничений описывает связь между
    различными классами грамматик (и между порождаемыми ими классами языков).
    \mnext 1 ступень: все грамматики; рекурсивно-перечислимые языки
    \\2 ступень: контекстно-зависимые грамматики и языки
    \\3 ступень: контекстно-свободные грамматики и языки
    \\4 ступень: праволинейные грамматики; регулярные языки.\medskip},
    %
    {Регулярный язык $L$}
    /{- $L$, если он может быть получен из конечных языков при помощи конечного числа операций
    объединения, произведения и итерации.}
  }

  \bigskip\bigskip
  ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО

  \olist {
    {Концептуально, о классах грамматик и классах языков}
    /{\mnext Суть всего этого в том, что накладывая различные ограничения
    на грамматики мы будем получать те или иные классы языков.},
    %
    {(от автора) о специфике билета}
    /{\mnext Информации о том, что нужно говорить про "равенство класса языков, порожденных
    праволинейными грамматиками, и класса регулярных языков", нет. Поверхностно поискал в
    пособии Замятина, не нашёл.}
  }
\end{document}